## Требования

Программный комплекс работает в среде Linux с доступом к Docker Engine. Работа программного комплекса протестирована в Ubuntu 20.04 с установленным Docker Desktop for Linux и в среде Windows 10 с Ubuntu 20.04 работающей в WSL 2 (Windows Subsystem for Linux) и установленным Docker Desktop for Windows с WSL 2 интеграцией

## Установка

`git clone https://gitlab.com/sai112/hybryd-events.git`

## Запуск

```
run_type_detection.sh: скрипт для запуска детекции типов оборудования
run_working_mode_detection.sh: скрипт для запуска детекции режимов работы оборудования и генерации текстовых описаний
run_tests.sh: скрипт для запуска юнит- и интеграционных тестов
```

`run_type_detection.sh`: скрипт для решения задачи определения типов устройств по видеозаписям их работы. Параметры исполнения скрипта определяются установленными переменными окружения при запуске скрипта. При отсутствии необходимых для запуска переменных окружения, выводится сообщение с их перечислением. Переменные окружения, которые обеспечивают исполнение скрипта:
`model_audio`: название базовой модели для аудио (доступные модели: “mobilenetv2”, “resnet50v1”) или путь к файлу с моделью
`model_image`: название базовой модели для изображений (доступные модели: “mobilenetv2”, “resnet50v1”) или путь к файлу с моделью
`output`: путь к директории для сохранения результатов работы скрипта
`audio_source`: путь к директории, содержащей аудиозаписи для обучения и, опционально, тестирования
`image_source`: путь к директории, содержащей изображения для обучения и, опционально, тестирования
`batch_a`: размер батча для аудио
`batch_v`: размер батча для видео
`step_a`: количество шагов обучения для аудио
`step_v`: количество шагов обучения для видео
`detection_source`: путь к директории, содержащей видеофайлы для детекции типа оборудования
`intermediate_storage`: путь к директории, куда должны сохраняться промежуточные результаты детекции – извлеченные из видеозаписей аудиопотоки, изображения (фреймы) и результаты их детекции

Примеры запуска: 
`model_audio=mobilenetv2 model_image=mobilenetv2 output=/output audio_source=/data/audio image_source=/data/image ./run_type_detection.sh` – запуск без указания дополнительных параметров обучения (выбираются автоматически)

`model_audio=mobilenetv2 model_image= resnet50v1 output=/output audio_source=/data/audio image_source=/data/image batch_a=20 batch_v=12 step_a=30000 step_v=50000 ./run_type_detection.sh` – запуск с указанием дополнительных параметров обучения

`model_audio=/models/audio.tflite model_image=/models/image.tflite output=/output detection_source=/data/eval intermediate_storage=/data/tmp ./run_type_detection.sh` – запуск с указанием пути к файлу модели, в этом случае модель используется напрямую, без дообучения, соответственно, указания путей к файлам для обучения не требуется


`run_working_mode_detection.sh`: скрипт для решения задачи определения режимов работы устройств по видеозаписям их работы. Параметры исполнения скрипта определяются установленными переменными окружения при запуске скрипта. При отсутствии необходимых для запуска переменных окружения, выводится сообщение с их перечислением. Переменные окружения, которые обеспечивают исполнение скрипта:
`model_audio`: название базовой модели для аудио (доступные модели: “mobilenetv2”, “resnet50v1”) или путь к файлу с моделью
`model_image`: название базовой модели для изображений (доступные модели: “mobilenetv2”, “resnet50v1”) или путь к файлу с моделью
`output`: путь к директории для сохранения результатов работы скрипта
`audio_source`: путь к директории, содержащей аудиозаписи для обучения и, опционально, тестирования
`image_source`: путь к директории, содержащей изображения для обучения и, опционально, тестирования
`text_source`: путь к директории, содержащей текстовые описания неисправностей
`batch_a`: размер батча для аудио
`batch_v`: размер батча для видео
`step_a`: количество шагов обучения для аудио
`step_v`: количество шагов обучения для видео
`detection_source`: путь к директории, содержащей видеофайлы для детекции режимов работы устройств
`intermediate_storage`: путь к директории, куда должны сохраняться промежуточные результаты детекции – извлеченные из видеозаписей аудиопотоки, изображения (фреймы) и результаты их детекции

Примеры запуска:
`model_audio=mobilenetv2 model_image=mobilenetv2 output=/output audio_source=/data/audio image_source=/data/image ./run_working_mode_detection.sh` – запуск без указания дополнительных параметров обучения (выбираются автоматически) и без указания пути к текстовым описаниям неисправностей (в этом случае режимы работы определяются как нормальные и аномальные)

`model_audio=mobilenetv2 model_image=resnet50v1 output=/output audio_source=/data/audio image_source=/data/image text_source=/data/text batch_a=20 batch_v=12 step_a=30000 step_v=50000 ./run_working_mode_detection.sh` – запуск с указанием дополнительных параметров обучения

`model_audio=/models/audio.tflite model_image=/models/image.tflite output=/output detection_source=/data/eval intermediate_storage=/data/tmp ./run_working_mode_detection.sh` – запуск с указанием пути к файлу модели, в этом случае модель используется напрямую, без дообучения, соответственно, указания путей к файлам для обучения не требуется